{
    "question": "apa peran pemerintah pusat dalam hal otonomi daerah serta tujuannya menciptakan kesejahteraan rakyat??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "untuk mengawasi aliran dan penggunaan dana untuk masyarakat<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nama-maskapai-penerbangan-di-singapura-adalah-188",
            "question": "Nama maskapai penerbangan di Singapura adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin singapore airlines,tiger airways,silkair,scoot",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "singapore airlines ( dari singapura)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-bukti-adanya-otonomi-dalam-penyelenggaraan-pemerintahan-da-385",
            "question": "Apakah bukti adanya otonomi dalam penyelenggaraan pemerintahan daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya rakyat yang ikut berpartisipasi, adanya pemerintah yang mendukung,adanya wilayah yang memadai,adanya ketetapan peraturan yang berlaku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-dampak-positif-dan-negatif-globalisasi-dalam-bidang-pertanian-521",
            "question": "15 dampak positif dan negatif globalisasi dalam bidang pertanian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "positif : mempercepat penggunaan alat,mengalihkan fungsi alat tradisional ke modern,adanya anti hama,pupuk anorganik,tanaman tidak mudah mati,banyaknya ilmu mengenai pertanian,dan adanya pembibitan untuk mempercepat pembuahan\n\nnegatif : pengusir hama dapat mematikan hewan yg menguntungkan,adanya pembuatan rumah kaca dari pada alami. :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dampak positif<br>- meningkatnya hasil produksi<br>- cara bertani semakin mudah<br>- alat alat yang digunakan semakin maju<br>- cara pembasmian hama menjadi mudah<br>- cara menjual hasil pertanian semakin mudah<br>- produksi bibit unggul semakin banyak<br>- munculnya tanaman tanaman baru yang lebih berkualitas<br>- tanaman berbuah tidak menunggu lama dari proses penanaman<br>- buah yang dihasilkan lebih berkualitas<br><br>Dampak negatif<br>- musnahnya hewan yang menguntungkan akibat penggunaan obat obatan<br>- hilangya keanekaragaman hayati<br>- huilangnya jenis tumbuhan asli<br>- hilangnya alat alat pembajak sawah tradisional<br>- penggunaan peptisida dapat membuat pencemaran tanah dan berbahaya bagi manusia<br>- semakin sedikitnya lapangan pekerjaan<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tugas-dan-fungsi-organisasi-asean-937",
            "question": "Apa tugas dan fungsi organisasi ASEAN ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menjaga komitmen dan stabilitas antar negara di ASEAN <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tugasnya\u00a0adalah:untuk membantu perekonomian negara2 di ASEAN<br>fungsinya\u00a0adalah:untuk\u00a0memperkokoh persatuan dan kesatuan di negara\u00a0ASEAN",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "landasan-konstitusional-semua-organisasi-di-indonesia-adalah-487",
            "question": "Landasan konstitusional semua organisasi di Indonesia adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-UUD 1945<br>-Pancasila<br>-Pasal-pasal dalam UUD 1945<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-fungsi-dengan-peran-514",
            "question": "Perbedaan fungsi dengan peran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya dari arti kata tak jauh beda apalagi dr segi penggunaan bahasa. Tetapi ada sedikit perbedaannya yang tidak terlalu mencolok yaitu:<br>1. Fungsi lebih mengutamakan tujuan dan memberikan efek terhadap organ<br>2. Fungsi lebih mengutamakan kegunaan\u00a0<br><br>Sedangkan peran<br>1. Peran lebih mengutamakan kegiatan yang dilakukan setiap hari dan menimbulkan efek\u00a0\u00a0<br>2. Peran lebih mengutamakan kemampuan atau usaha yang dilakukan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-singkat-tentang-amenghormati-kedaulatan-b-194",
            "question": "berikan penjelasan singkat tentang\u00a0 a.menghormati kedaulatan b. integritas teritorial semua bangsa\u00a0 terimakasih :) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<span>menghormati kedaulatan<br>yaitu menghormati\u00a0</span><span>negara yang\u00a0mempunyai kekuasaan tertinggi.<br>b.</span><span>integritas teritorial semua bangsa\u00a0<br>yaitu\u00a0</span>Integrasi teritorial &gt;&gt; terbentuknya kesatuan administrasi kewilayahan yang berperan untuk melaksanakan kehendak rakyat dalam mencapai tujuan nasional atau\u00a0<span>intergritas teritorial adalah Negara Kesatuan Republik Indonesia dari Sabang sampai Marauke.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sifat-demokratis-383",
            "question": "Sebutkan sifat Demokratis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan musyawarah dalam menentukan keptusan, tidak memaksakan kehendak, menyampaikan pendapat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sifat demokratis merupakan sifat yang meminta pendapat dari beberapa orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-hubungan-iternasional-antara-indonesia-dengan-negara-lain-681",
            "question": "Contoh hubungan iternasional antara Indonesia dengan negara lain minimal 5 negara dengan hugungan positif dan negatif.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia - thailand<span><br><span>kerjasama\u00a0di bidang pendidikan, lewat ASEAN University\nNetwork</span><br>\n+\nmenambah pengetahuan antar siswa<br>\n-\npenyalahgunaan ilmu<br><br>\nindonesia\n- jepang<br>\nkerjasama\nbidang perdagangan<br>\n+\nekspor - impor barang\u00a0<br>\n+\nindonesia dapet devisa<br>\n-\nkreatifitas indonesia kurang berkembang dengan baik<br><br>\nindonesia\n- norwegia<br>\nkerjasama\nbidang energi<br><span>+\nindonesia dapet tenaga ahli untuk mengeksplorasi hasil minyak dan gas</span><br>\n- eksplorasi\nberlebihan yang bisa merusak lingkungan<br><br>\nindonesia\n- malaysia<br>\nkerjasama\nbidang ekonomi<br>\n+\nindonesia dapet pemasukan negara<br><span>- kalo\nperjanjian dilanggar salah satu pihak, bisa menimbulkan perselisihan</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-pers-dalam-suatu-negara-tolong-di-bantu-y-387",
            "question": "Apa yang mempengaruhi pers dalam suatu negara ? tolong di bantu ya !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.adanya sumber berita di ngara tsb ,pres yg berperan abgai komunokator .\n2. pres yg diakuo ngra demokrasi merupakan campur tangan pemerintah \n3. pres mrupakan lmbaga otonom independen dngan tgs pokok",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<span><strong>a.\n</strong></span><strong>Pengaruh terhadap Sistem politik yang di anut. </strong></span><strong>\n</strong><span><strong>\nKlasisikasi\nsistem pers dunia yang disajikan dalam buku Four Theories of the Press\n(Siebert, Perterson, &amp; Schramm, 1956)</strong>. Para pengarang membagi pers dunia ke\ndalam empat kategori: otoritarian, libertarian, tanggung jawab sosial dan\ntotalitarian Soviet. (Heru Puji winarso, 122: 2005). Pembagian itu berdasarkan\npengamatan mereka dengan menggunakan metode-metode ilmu sosial. Tesis buku ini,\npers selalu mengambil bentuk dan warna struktur-struktur sosial politik di mana\npers itu beroperasi. Untuk melihat perbedaan dan perspektif di mana pers\nberfungsi, harus dilihat asumsi-asumsi dasar yang dimiliki masyarakat itu\nmengenai: hakikat manusia, hakikat masyarakat dan negara, hubungan antara\nmanusia dan negara, hakikat pengetahuan dan kebenaran. Pada akhirnya, perbedaan\nantara system pers merupakan perbedaan filsafat yang mendasarinya. </span>\n<span>\nMenurut\nDominick, sistim media disuatu negara berkaitan dengan sistim politik dinegara\ntersebut. Sistim politik menentukan kepastian hubungan yang nyata antara media\ndan pemerintah (dalam Elvinaro Ardianto,2004:154). Pembagian pers dalam dunia\nini juga didasari pada keadaan politik di suatu negara. Ini dapat dilihat dalam\nperjalan pers di dunia. Sistem otoritarian berdasarkan sistem keadaan negara\nyang mempunyai kekuatan mutlak, pengawasan yang ketat, dan ancaman pembredelan\nbagi media yang melanggar. Liberatarian yang mengusung nilai-nilai kebebasan,\ntetapi ternyata akhirnya juga ditinggalkan karena dinilai hanya mengusung\nkepentingan kapitalisme dibanding dengan nilai-nilai edukasi. Berkembang teori\ntanggung jawab sosial, merupakan jawaban bagi suatu pers yang bertanggung jawab\ntetapi juga mempunyai kepedulian dengan terhadap masyarakat sebagai nilai\ntanggung jawab sosial. Totalitarian soviet merupakan wujud dari kekuasan yang\nabsolud kepada media dan tujuan media adalah memberikan sumbangan terhadap\nsuksesnya dan berlangsungnya sistem negara soviet. Melihat perjalanan pers di\ndunia tampak jelas bahwa sistem politik, akan sangat berpengaruh dalam sistem\npers yang dianut. <br></span>\n<span>\n<span><strong>b.\u00a0\n</strong></span><strong>Keadaan politik juga akan mempengaruhi kadar. </strong></span><strong>\n</strong><span><strong>\nKeadaan politik juga akan sangat mempengaruhi kadar\ndalam kebebasan pers yang ada. Konsep kebebasan pers sangat tergantung pada\nsistim politik di mana pers itu berada.</strong> Dalam negara komunis atau otoriter,\nkebebasan pers dikembangkan untuk membentuk opini pers yang mendukung penguasa.\nSedangkan dalam negara liberal atau demokrasi, kebebasan pers pada prinsipnya\ndiarahkan untuk menuju masyarakat yang sehat, bebas berpendapat dan\nberdemokrasi.</span>\n<span>\nPendekatan filosofis barangkali bisa dipergunakan\nuntuk melihat hubungan antara kebebasan dan manusia sebagai individu. John\nStuart Mill ( dalam Jakob Oetama : 1985 ) berpendapat, biarlah orang seorang\nmengembangkan kebebasannya yang absolut. Dengan menggunakan proses kebebasan\nitu pikirannya yang rasional akhirnya akan menemukan kebenaran. Singkat kata,\napabila dipersoalkan kebebasan pers, maka inti masalahnya adalah hubungan pers\ndan pemerintah. Kekuasaan dan relasi-relasinya menentukan ada tidaknya kadar\nkebebasan tersebut. Pengertian klasik ini tetap berlaku. Menurut Prof. Oemar\nSeno Adji SH, persoalan kebebasan pers terlalu disoroti dari segi hukum saja.\nSedangkan dalam prakteknya, terutama di negara-negara sedang berkembang seperti\nIndonesia, persoalan kebebasan pers lebih merupakan masalah politik. Artinya\nmasalah hukum yang diterapkan dan didalam penerapan itu politik ikut berperan\ndan berpengaruh terhadap hubungan kekuasaan dan kepentingan ( dalam Jakob\nOetama, 1989;73 )</span>\u00a0\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}